{
	"quiz": [
		{
			"question": "Describe with your own words. What is a Data Platform?",
			"answer": "Infraestructura para el almacenaminto de datos entre las cuales se encuentra Cloud  computing y la Big data. . El almacenamiento de la información puede ser publica, privada o hibrida y el datos es la unidad minima de información. "
		},
		{
			"question": "In the 3 V's of big data. How would you describe Variety?",
			"answer": "Cruce de los datos estructurados y no estructurados, manejor de los tipos de datos."
		},
		{
			"question": "What are the elements of tidy data?",
			"answer": "Cada variable en una columna. Una tabla por cada tipo de variable.Una observación diferente para cada tipo de dato"
		},
		{
			"question": "List the most common format files you know for sharing data",
			"answer": "CSV, json, mysql, XML, txt"
		},
		{
			"question": "What is web scrapping?",
			"answer": "Extraer información de sitios web usando SW. (Inspeccionar )"
		},
		{
			"question": "What is data integration?",
			"answer": "Cambinar datos que provienen de diferentes fuentes. "
		},
		{
			"question": "What is data processing?",
			"answer": "Colección y manipulación de datos para producir información"
		},
		{
			"question": "Mention some common data processing tasks",
			"answer": "Limpieza, transformación, mezcla, forma"
		},
		{
			"question": "Mention some common data processing tasks",
			"answer": "Limpieza, transformación, mezcla, forma"
		},
		{
			"question": "What is Data as a Service?",
			"answer": "Se consume bajo demanda y el dato cambia con el tiempo"
		},
		{
			"question": "What is DataBase as a Service?",
			"answer": "Predefinidos en la nube y son escalables."
		},
		{
			"question": "What is data anlysis?",
			"answer": "Proceso de inspección, limpieza y transformación y modelo de datos con el proposito de usar la información"
		},
		{
			"question": "Mention some typical use cases for data analysis",
			"answer": "Retención, adquisición y uso"
		}
	]	
}
